 15:46, 21 февраля 2019
Власти отказались отсоздания мусорного полигона вРикасихе
Мусорный полигон не будут строить в Рикасихе — деревне в Приморском районе Архангельской области, сообщил председатель комиссии по жилищно-коммунальному хозяйству, природопользованию и экологии Общественной палаты региона Александр Тропин. Его слова приводятся на сайте «Двина Сегодня» в четверг, 22 февраля.Ранее вопрос о целесообразности переноса места строительства поднял губернатор региона Игорь Орлов. Он предложил изучить альтернативные площадки.В результате общественники определили несколько возможных территорий. На заседании 14 марта они обсудят конкретные варианты.«Будет решаться вопрос: необходимо строить один межмуниципальный объект обращения с ТКО или три объекта в городах Архангельск, Северодвинск и Новодвинск», — сообщил в пресс-службе регионального правительства.20 февраля в ходе послания Федеральному собранию президент Владимир Путин поручил главам регионов навести порядок в сфере мусора и вывоза твердых бытовых отходов. Глава государства также потребовал резко увеличить объемы перерабатываемых отходов. 
